kastor i polluks castor et pollux tragedia liryczna tragédies lyriques składająca się z aktów z prologiem pierwsza wersja pochodzi z roku druga wersja z r skomponowana przez jeanphilippe rameau akcja nawiązuje do dwóch nierozłącznych braci znanych z mitów greckich kastora i polluksa obsada zobacz też kastor gwiazda polluks gwiazda